\beginsong{Mamma Giustizia}[by={R. Ortolani -- J. Fiastri}]

\beginverse*\nolyrics\meter24
\[E- | B- | E- | B-]
\musicnote{Ripetere dopo ogni ritornello.}
\endverse

\beginverse
\[E-] Con grandi \[D]occhi vede per \[E-]te, \[B-]
\[E-] con forte \[D]voce parla per \[E-]te, \[B-]
\[E-] con larghe \[A-]braccia \brk lei ti pro\[E-]teggerà, \[B-]
\[E-] Mamma Giu\[D]stizia sa quello che \[C]fa.
{\nolyrics\[E- | B-]}\chordsoff
Se vedi uno che mangia per tre
e un altro che non ha niente per sè
non ci pensare non sono affari tuoi
Mamma Giustizia provvede per noi.
{\chordson\nolyrics\[E-]}
\endverse

\beginchorus
\[C]Sei \[D]nei \[G]guai, \[D]ricorri a \[G]lei.
\[F#]Vedrai, ve\[B-]drai, \[A]non sbaglia \[D]mai.
\[D4]Spina del \[G] delinquente, \brk \[A-]rosa per \[E-] l'innocente.
Tu \[D]abbi fiducia per\[G]chè \brk c'è \[A-]Mamma Giustizia per \[C]te.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Pietosa eppure senza pietà.
Nel dubbio assolve ma spezzerà
chiunque osi colpire i figli suoi
Mamma Giustizia provvede per noi.\medskip
Chi ruba poco la pagherà,
chi ruba molto sta in libertà;
Tu vai tranquillo, non chiederti perchè
c'è Mamma Giustizia \brk che provvede per te.
\endverse

\beginchorus
Sei nei guai, ricorri a lei.
Vedrai, vedrai, quello che avrai.
Ricchi o poveri è uguale, \brk lei lì è sempre imparziale.
Non aver paura perchè \brk c'è Mamma Giustizia per te.
\endchorus

\endsong
